戴耀廷石壁監獄來信（一）：每天走上了一級

戴耀廷石壁監獄來信（一）：每天走上了一級

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 17.05.19 | 最後更新: | 2019-05-18 01:26:17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

（編按：佔中三子之一的港大法律學院副教授戴耀廷，因串謀犯公眾妨擾罪、煽惑他人犯公眾妨擾罪，兩罪罪名成立，上月24日被判囚16個月。眾新聞記者早前去信身在大嶼山石壁監獄的戴耀廷，邀請他與讀者分享體會。記者昨天收到戴耀廷以下回信，他訴說了在獄中的感受。)

〈每天走上了一級〉

我想，每一個初入監獄的人，都一定會數算還有多少天在前面才出獄。囚友初識，也自然會互問大家還有多少時間在獄。年期較長的，就會對較短的說，也不是太長了，因比起他來，會有更長的時間在監內。但對年期較短的，那在前面的年日仍是很長很長，尤其是在初進監那段日子的感覺，每一天都是很漫長。

我也沒有例外，在初進監時，我也立即開始數算日子，看哪天是離開的日子。但其實就算數算，感受反是更差，因在前面的每一天看來都是那麼長，離開的日子似是很遠很遠，這條等候出獄的路，看來是見不到盡頭，看不到出路。

在入獄後幾天的一個晚上，睡在床上，矇矓中一個新的意念突然出現。我之前把由這刻到出獄那日看為一條在前面漫長的路徑，但這影像突然改變為一條走向高山的梯徑，每一天就是這長長向上梯徑的一級。過了一天，我就是走上了一級，也就是接近那山至高處多一點，也比起點高了一些。當這影像在心頭出現，感覺頓時變得不一樣，因前路漫長而生的難受感覺減少了很多，由盼望而產生的正面感受則強了起來。

前面的日子，還是看不清，因這條上山梯徑，山上仍是雲霧渺渺。不過，我卻知道，當我能一步一步走到山頂之時，我會比以前見到更多更遠，每過一天，我都會比之前一天站得高一點。心中原先的說話是：「唉！終於又過了一天，還有多少天才完呢？」現在變為：「噢！又過了一天，我又比之前好一些，更接近那高峯一點了！」

作為一個基督徒，我心裏更盼望，當我走到這登山梯徑的高處盡頭的時候，主會在那裏伸開雙手等著歡迎我，為我展示更寬闊的視野，也會指示我繼續要行的路和下一站是去那裏。

戴耀廷
8.5.2019

戴耀廷獄中來信手稿。

戴耀廷入獄時，面露微笑。美聯社圖片

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：